「銀髮族」周三遊行撐年青人 抗議制度暴力

有市民發起「銀髮族反送中遊行」於周三（7月17日）下午5時至8時舉行，以遮打花園為起點，遊行至政府總部，建議市民當日穿著白色上衣和黑色褲，可以自帶寫上簡單心聲的示威牌，參與是次靜默遊行。

是次遊行的不反對通知書申請人楊女士表示，行動沒有政黨的支持，目的是表達對年青人的支持。楊認為年青人勇敢，勇於為想爭取的事而付出，又形容立法會變成不公義的地方，通過不獲民意支持的議案，是制度暴力。楊表示希望透過遊行，激發更多年長人士了解事件，重申要求撤回《逃犯條例》修訂和成立獨立調查委員會等五項訴求。

退休教師譚先生表示，他們於上周二已向警方申請不反對通知書，但是直到今天仍未收到回覆，影響遊行安排。譚指當日的靜默遊行的帶頭橫額會寫上「反對制度暴力，我要真普選」的字句，提及DQ議員等事件顯示制度不公，迫使青年人上街抗議，但政府卻用「警棍」解決政治問題。

何女士表示，昨晚於沙田的衝突反映警民衝突升級，希望警方控制情緒，以專業態度處事，而非主動挑釁市民情緒，更不應該以圍剿方式全面封鎖道路，引起公眾恐慌。何對前線警員表示同情，認為他們是聽令而行，同為受害者和代罪羔羊，要求警方高層負上責任。何希望有權力的人出來面對市民訴求，作實質行動，「政府不要再擺警察上檯」，認同年青人對香港的愛護及對普世價值的維護。

退休社福界人士孫先生表示，香港社會多年來對年青人有不同的負面標籤，例如「邊青」、「隱青」、「憤青」及「廢青」。孫認為標籤不再適用於現時年青人，只是社會中所謂的成功人士錯讀，以自己的方程式強加於年青人身上，故此今次事件不是世代之爭，而是價值觀之爭。孫認為現今年青人等同以前六、七十年代的年輕一代，對社會事態有不滿便走出來。孫表示願意行出來的年青人是「心水清」，他們沒有犯錯，呼籲社福界人士和基督徒一同參與遊行。

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

Connect 埋銀髮族